讀左幾年大學 做功課全部靠google過冷河

講真冇認真上過任何一堂自己主修科既堂
全部paper都係抄中譯英 然後搵幾篇立場相近既文亂cite
英譯中 中又譯返英 人地背後睇仲以為我讀翻譯
真係唔知仲可以過到幾多次骨
不過實在太懶太廢唔想去睇文

有冇巴打類似情況

好勁 gpa點

讀翻譯讀到用google翻譯

好唔穩定 時高時低
全睇個professor有幾hea教 拎過A又拎過F

我都係求其cite references
下下都睇晒成篇文真係唔得掂

有時d有心教professor限指定題目就食屎了
通常呢種題目都要融會貫通咁寫 好難一篇文就抄到底
呢d我九成食硬屎 要祈求佢係好心人 比我交一堆亂塞既野比佢

如果係literature review,我一定係搵幾篇類似題目既文
抄佢既review+自己屈佢幾句

過到plagiarism

有時唔明google 英>中 就正正常常

中>英 就怪怪的

Google翻譯真係好垃圾 但正正係廢先有利我呢種做法
因為佢文法同vocab九成用錯 要我去修正返
只要我用返自己程度既英文去修正 就一定唔會同人撞

好易過架咋 你都係重製佢講既野一次
例如條友講原文係My pen is blue
你改做I love blue pen咁樣扭曲佢少少意思又同原意有狡辯既空間就成功左

Yes 所以先叫「過冷河」

做present就最爽 直接成頁維基當成講稿
然後做成point form貼係ppt 加幾張配圖扮多姿多彩就做完
半粒鐘都唔洗

其實我從來都唔明quote文嘅時候
個prof.點知篇文究竟有無講過quote 嘅point
尤其有啲百幾頁 我亂吹佢有講過點check

讀個科major全部計數無essay寫
通常靠coursehero大佬

屌其實我由中學作文已經係 上到大學照舊唔認真上堂 靠Google 同你個做法差唔多

我就係讀緊翻譯 啲功課就係中譯英 英譯中 仲要講埋difficulties 所以google translate係唔掂得 一掂就實爛grade都似

原來上面班人張沙紙係咁樣取得！
唔怪得香港大學生

IT9睇開Stack Overflow

其實無人會咁得閒check 入咗u之後只係第一篇文會好乖咁睇晒啲references 之後個啲就 不過多數攞A/B+

metoo engine仔

聰明人會用快捷的方法做事情

“I choose a lazy person to do a hard job. Because a lazy person will find an easy way to do it.”

― Bill Gates

原來個個都係老屈 我以為其他人唔會

我以為得我先係咁hea

我冇咁懶

我自己譯 Google translate 都費事開

是常識吧

諗起中學做book report, 一定揀有中英文譯本既書做，咁就可以9作一份report(either Chi or Eng)，再Translate就交晒中英文科既功課

英變中 再變返英
再用Grammarly執句式同改同義詞check埋有冇抄

project咁就做完輕鬆A

有次present
有組quote左某scholar講既野
個prof.話佢睇過哂個scholar書 個scholar從來冇咁講過
佢連個scholar幾歲都知

in coursehero we 7

咁唔比面

有親essay都勁低分

一樣 譯嚟譯去

好似冇左google translate 就唔識寫essay咁

呢啲真係撞正 無得怨

冇用過google translate,最多有時用下Thesaurus黎paraphase

其實有邊個唔係

睇你咩科啫
我估甚麼哲學 人類學 神學呢啲應該冇得咁

你依啲唔係叫lazy 係叫文盲
讀左咁多年書連英文都寫唔好

你用呢個on9方法做嘢
個grade靚嘅我切

自以為聰明嘅人會用自以為快捷嘅方法做嘢就真

我覺得D intro可能可以咁 但再深入D 搞迷你research個D好難copy

同好 thesaurus真心好用
有時篇文用important 擺落去thesaurus就有十幾廿個你揀

same here
反而唔明點解有人話唔想做但又會死死地氣每粒字寫出黎
其實中學開始已經係咁 小至普通功課大至sba ies之類都係其鳩期 所以唔高分

求鳩其

唔驚炒車咩
如果做professor 熟嘅topic, 佢一睇你啲reference, 睇下你篇嘢個結構就知發生咩事

睇下佢認唔認真睇

聽過有人出事，原因係兩條友都有quote同一篇文，但大家意思相反。

洗撚咩
成篇吹水先
之後search key word 全部老屈cite入去
搞店

呢d無計
就算你認真睇篇文其實你唔熟都有可能收皮

我係全部都copy維基同其他網 加少少自己意見
但有cite返 其實咁樣會唔會死人

same here

寫哂成篇再搵位入reference

就係自己諗唔到
搵幾份野左一句右一句

屌

同你一鳩樣
讀社科

但咁樣做PAPER好慢好無效率
下下都GOOGLE

真係好撚無謂

it畢業 8成功課都係抄
連fyp都係抄

其實都係睇科姐

勁科既邊可能比你咁易過骨

先唔講translate完d language係點

通常ctrl+f 搵keyword 見到嗰句係我想抄嘅野 就rephrase 一次當cite左嗰份reference

外國撚表示我都係靠google
不過係google scholar
搵夠幾十篇journal 再summarise 就寫到一篇essay

黎明學野

咁你就係真係做緊個功課啦

頭先先用google translation 同Microsoft 個翻譯 做完一篇中譯英 次次交Translation 都一定用左google translation 先再自己執

Translation major

留名學野

用中文都唔知點寫，仲要用英文

齋睇abstract/ 頭尾黎cite
cite得夠多同中point就ok
FYP A左

btw 其實trans黎trans去唔會成句野柒左咩
我通常用synonyms轉keywords 每隔大約幾個字轉就唔會高similarity

Google真係好偉大既發明

寫 Essay 不嬲係不停搵人地講過咩, 再砌埋一舊支持自己個論點.

無人會全部自己寫, 因為你自己寫就等如吹..

所以樓上有人話咩香港學生點, 真係想講你咪戇鳩啦. 大學同中小學完全唔同.

其實真係睇你對個科有幾大興趣
我未轉科前都係求鳩期作 書無睇過
轉咗科後真係睇哂啲readings

Same here
我俗稱 砌佢生豬肉

=做假

成班垃圾

我都係咁過

諗到idea，求其cite本書
書名好似同個point有關
完成

我篇野最尾拎咗A

好記得有個professor 講
根本冇人會睇晒成篇論文/research
佢地自己都唔會

睇篇reference既abstract
只要係關少少事 或者有一句可以quote
依個reference就可以放落我篇文度

再用google scholar揀番apa referencing style

屌

啱啱由三點開始做份2500字paper

做完上到黎就見到呢個Post

左抄抄右抄抄

留名

所以話文科冇用論都唔係冇道理

Lm

我係鳩吹一段再求期搵接近topic既academic references support自己個point
試過拎D
可惜係後期先醒覺
前中期係咁failed

工程JJ 計數題
有 Source 就改名算

成篇野google勁多 搬字過紙改少少 做樣reference又夠
又好似懶係多野support咁 其實就成篇鳩吹

肯比心機搵類似嘅文已經好過好多人

本身語文唔差 次次做essay都有search資料 但係只係for自己睇 因為係google的 Library個啲搵個標題/大意差唔多嘅就算 文就多數A/B+ 咁講你滿意未？

以前讀U果陣都無Googke翻譯，但係做project交report果陣要quote文獻果陣，就係搵中文資料夾硬譯英文，費時比人話照抄

IT狗表示啲programming assignment永遠都係stack overflow 合集

我都浪費左三年大學
之後讀個master先識好真心咁做功課同寫論文
最後拎返個distinction

自己吹完水見相似就屈佢篇文講既就係

Agger

一樣
大學寫文全部都係paraphrase同翻譯

冇google應該書都讀唔到
由理解basic concept
到搵咩ref
去到最尾apa 都係google搵

醒目仔 當我仲諗緊outline你已經做完 仲有冇好招 老撚實實 寫一篇要睇幾篇野邊撚度有咁多人時間同佢癲

10年前已經係google 交project
真正懶既就係搵都搵沒reference 亂寫
勤力又死蠢既就係書都搵reference

Intro course elective 呢招都仲work
Advance course 咪仆直 d topic 勁specific 真係要理解

哲學先最適合咁做，因爲哲學本質係純粹坐喺度諗 argument，唔使做咩 research，所以用中文 google 某啲哲學論證，睇吓有冇中文討論，覺得啱用就自己用英文講返出來

補充：寫哲學 paper 係可以 reference 都唔搵，只要你諗到既論證高質就得

巴打3000字英文做幾耐到？

我直接上百度搵篇中文,譯番做英文
可慳一層功夫

成個llb degree google左抄抄右抄抄,
3 年去少過10 次lecture,
上年都2:1 grad

百度
知乎

讀engine
唔係抄source就google
無嘢真正識咁濟
final等炒

淘寶代做是常識

個時有份assessment 個prof 照跟 本textbook 既case study 黎出
上google 搵teaching material
改改入面d pt
交出去

A 左

學校有咁勁人
仲要大大聲串鳩其他認真做既人
變左認真做都係錯事on99

一直都係咁做 業都畢埋
講真有幾多人真係逐篇同你睇
大部份人都係睇頭睇尾 見到好似岩用 就過冷河大法 咁又幾百字

不嬲都係做樣
你以為真係會睇？

非專科啲紗紙一直都係咁樣拎
未讀過u?

大學生做嘢效率較高係有原因

Wiki抄完用返wiki 啲reference添啦

自以為聰明，香港人

識人咁樣f左成科

巴打們做reflective journal又有冇咩神技可以指點下

Master或以上個啲派龜鬆手但內容嚴謹得多

咁有無人可以講下中文essay點抄

你會發現出到社會都係靠抄

好記得一個hkie 大粒嘢同我講
成隻牛咁勤力做錯事
我不如請個醒目仔識慳水力有效率

我未睇過
上網不斷左抄右抄
最後先逐個落reference，啲reference有啱嘅keywords 就算，起碼B 起跳

唔係用wiki 做reference ，係用wiki最低個啲journal/ books啵
定係佢on9 唔識玩paraphrase

其實考試無乜用
反正出到嚟有咩唔識都係靠google/抄

屌on9，上網搵lib/template啦
仲自己黎？

睇你做咩囉 你話做啲唔care 時間嘅嘢就係囉 最簡單programming 你可以乜柒都if else if else 寫到好懶好messy ，但做同樣嘅工作慢人十倍

有兩種懶人，一種好似你講咁，另一種會學快捷方法，後者睇佢咩honor就知

我都係

出到黎做野個個都係講要"參考"上一手資料
所以好多公司永遠唔進步就係咁

其實copy 維基係可以好安全咁做到，因為維基都係靠cite人地既文去整成個篇章出嚟。
下次如果你想cite 維基既話，就睇下佢個句完之後右上角有冇一個有括弧既數字，有既話就禁一禁，之後你就會去左下面維基既reference list，直接cite個 reference 咪唔會俾人周到你抄襲囉。
當然最好就係改埋D字眼喇，咁就好少機會會俾人捉。

入到公司, 第一樣就係問人有冇source, 上手點做.

咁樣過骨 出到去比人屌到飛起

村上春樹回憶當時的寫作過程時說道，「開始時，我竭力真實地去寫，結果卻不忍卒讀。於是我試着用英文重來一遍，再把它翻回日文。我的英文詞彙有限，寫不了太長的句子，這種情形反倒使我找到了一種節奏，同時實現了語言的洗鍊和句子的簡潔。」

標基講得冇錯，特登講漏左最重要個句。
lazy but smart，not who they think they are smart

跟住就係無限copy and paste
轉下d 數又出街
戇鳩到爆

加少少新野就話你浪費時間做埋d 無撚人會睇/識睇嘅野

有時好難想像點解d 人可以甘心做埋d 機械人野

大家講尼講去都係寫英文essay，咁中文essay點寫，唔通搵英文essay translate番做中文？

抄考得醒目咪發到圍囉
你睇下神抄之塔

工作

我試過
個fd請槍叫我幫手寫，寫完條仆街先話要交中文
最後B

老屎忽都係咁教架啦
下下自己諗到哂，我去做google ms啦

讀書時未寫過paper / essay , 是否失敗...

呢個係基本嘢嚟

就算出到社會做嘢
你個份嘢有三成可以咁樣走賺已經慳到好多時間畀你屌女打機

科大啲maths仲on9
考試唔俾用計數機

中文考說文解字要拎本說文解字入去考…

Robotics做得好可以賺好多仲要係用到自己名，根本outcome比較唔到

Why not btw大學真係無寫過中文essay

咁易過骨應該癈工黎

其實無講錯，不過唔係左抄右抄交功課就叫醒目仔咁解 成堆人為呢樣嘢打飛機真係

符號多過數字，畀你都無用
畀matlab你，個個都A

人工幾十k算唔算廢工

左抄右抄都要用得啱，整體structure流暢合理
所以我就算成份嘢都係抄，都用唔少時間諗點樣將佢地融合

咁都有好多冗員位高人工既

廢唔廢就各睇啦
How much they pay , how much I provide

咁樣讀書，讀嚟把撚？
你讀大學浪費時間浪費錢。

利申：全部自己做，畢業時GPA 3.9 , 依家讀緊碩 , 準備報博 .

呢個係正確既讀大學方式

打工同學術研究係應用知識上有兩層次
而且post講嘢係essay居多，垃圾功課，對整體學習無乜幫助

出到黎做野分分鐘比人撚狗咁撚.

繼續留係University 就好好世界架啦
我就見過cs/ce mphil仔將jtag調轉插

大把 mphil, master 一樣識講唔識做.
比人屌兩句就上火.

兩種人嚟，一種懶只求過關，一種做完功課真係會學多咗嘢。
準備報得phd已經注定同機械人們有分別，唔再係左搵右搵就grad到，要由 0 做起。

我以為我係圖書館尻搵一堆相關書堆落ref, 扮睇左有參考過已經夠賤
原來有仲仆街D

睇都未睇過就用得

求學態度睇目標啦

最後都係睇下邊個搵到多D錢時又唔洗咁辛苦。
讀大學咁耐，獎學金都已經支付晒學費咁制，家陣讀碩仲有錢收。將來讀埋博，喺大學入面搵返個位，咁就開開心心過人世。
兩個月嘅人工已經頂好多平民一年收入。

撚狗？你就學歷無知識就真係比人撚狗咁撚

加油呀. 讀書人.

google --> source --> paper

最大功臣係google

好勇敢
中學唔識死先會抄閱讀報告
到而家大學寧願通宵做都信唔過人 一定要每一粒字都自己打
特別係早排見到個朋友俾prof 懷疑plagiarism 差d係個transcript 到留academic dishonesty 之後連老屈個references 都唔敢

當年都係用呢個方法 gpa過3

你邊撚個呀柒頭

翻譯就冇 但係到亂咁cite就經常都咁做
之前做過RA 其實人地啲research都係咁樣做出嚟

有人要庸庸碌碌咁樣過下半世，成世喺連登上班台，講埋啲咩濕鳩腦細要佢做啲乜嘢啊，乜野返工好撚辛苦，打份牛工個D ...
無人可以阻到，呢D都係自己種下嘅果。

過到骨定過冷河丫戇尻

辛唔辛苦又係各睇
有人拎幾十k，買樓玩下投資，一樣好開心
做嘢辛苦？冗員多到你唔信

其實係你google個陣都會學到野既

學到點樣解決問題先係最重要

都係既, 我係不斷睇textbook同key reading當做assignment又溫書

對讀完書個世界有幻想係好事黎既

仲特登講自己點點點好似好威咁

威唔威就時間證明一切
但搶高地就好噁心
先唔講mphil phd都係有仆街左偷右抄
人各有志，好簡單

可唔可以分享下你平時點寫文？

寫essay report= google

再加github合集

冇錯呢個世界好多垃圾終日無所事事都拎好高人工

但係佢呢種態度至少值得欣賞，唔明有啲人仲要話佢出嚟做嘢點點點，又俾人撚狗個啲係咩心態 同啲廢老食正時代上位買幾十層樓然後話後生仔唔撚努力係一樣道理

係人各有志架啦，但我至少欣賞創造嘅人多過copycat咁解

返office 工
識玩automation 已經嬴人好多條街

奈何老闆太戇尻, 太死板, 唔肯聽/試新野

無錯 聽fd 講有啲big 4 人連vlookup 都唔識用

老實講, big4 好多廢閪
正正常常整份document 都唔識
淨係識抄tempalte 同抄舊年d 野

d 野一錯就錯幾年

老屎忽一日唔走，無計架喎

唔用就屌柒你

真正既高手，係自己作reference既

Phd level?

好威威啊
雙雙...食屎學位

我就係果啲hea 讀既垃圾

Me too

屌我之前都諗過呢個問題，咁岩對上個份essay外國同香港case完全唔一樣⋯搵撚左成三日都未有一份岩用，把幾火9打in text citation 算而家等死

通常每個program都有呢類人俾人failed
只係failed左個堆無上黎咁解

我professor 話當年唔記得係degree or master 有份功課係replicate 人地份journal既資料睇下做唔做得番個result 出黎，結果成班有9成都做唔番篇文話statistical significant 出黎

網上無限份essay report，份份都做得返出黎就真係驚

學術垃圾

利申 有份製造

佢咁講個陣我呆左，始終寫得journal 大部分都phd

我咁多份essay一本書都冇睇過，上Google scholar左quote右quote，再將句式改變，次次都過到關

淨係睇abstract同conclusion
通常第一篇會睇埋intro搵埋佢d reference
邊句岩用就隊落去再cite埋

佢點寫同佢實際點做又兩回事
可能特登寫少/多啲嘢令你地做唔到得佢做到
甚至其實有啲只係theoretically speaking，計數似樣

cite wikipedia cite d essay

到出黎做野就會諗返自己大學到底讀左乜鳩出黎
利申：唔你差唔多

同你

「過到骨」係一個結果 指我冇比人F
「過冷河」係一個手段 指我用google translate將抄襲既野變成靠電腦查唔到既野
依家到底邊個戇尻

當年讀中學 阿Sir同我講
「今時今日，博士同文盲得一個差距，博士識用Google，文盲唔識。」
我一直銘記於心 之後就生產左呢幾年既essay

唔洗turnitin?
我試過兩份用google translate 中轉英做，都過唔到turnitin
因為google都係將你d中文字上網搵類似既英文source轉

樓主應該係人材

year 1?

過多幾次啦
再唔係改埋grammar再轉grammar structure啦

事實就係唔同人可以有唔同選擇
我對學術係零興趣 一定唔會讀上碩博
但我知學位係搵工基本要求 以張沙紙為目標
所以我用自己方法捱過去 我覺得冇問題

真
有心嘅個個都可以博士
差在想玩學術研究定做實事

Translate唔rephrase？玩自殘？

先中轉英 再英轉中 改一改中文文句
然後再中轉英 然後改一改英文文句
講落好似好多步驟 但成個過程其實好短 點都好做過你親自動刀

然後改埋句式turnitin就check唔到

仲要唔比你話佢錯
又扮唔記得份野上年係佢自己做
好撚戇鳩

點洗咁煩
過一次google，一次Microsoft，一次大陸，再返google已經成篇唔同咗樣
求其執執or唔執都turnitin唔到

我全部essay都係考之後轉圖片 轉都費9事

有時唔係對上
而係同grade 嘅都係咁
驚死唔跟住d 錯嘅野做, 會比人屌

份工就係要搵錯處
比班撚樣搞到變做admin 野, 淨係rollover

效率一齊慢囉
做做下就放工

有心個個都phd 笑而不語，好心9up 有個譜 唔係講啲垃圾U 嘅垃圾PhD 喎

中轉英轉中多數中伏

識玩一定係睇一次中文
轉法文之後, 再轉返英文
跟住自己譯

我讀u時都係咁樣中抄英、英抄中 有次試過deadline前兩個中先知有paper要交（係d creative writing黎），我上網搵左一扁勁貼題既，然後成篇調下位改下名rephrase晒咁交 半個中搞店

咁樣返工真係不如唔好返
仲悶過上fb

呢舊左抄右抄再rephrase下炒埋一碟已經KO

都係睇錢嘅啫

炒埋一碟行到就算，唔理performance

有source直頭改個名交上去都試過

ust 1字頭啲數俾你用EA approval計數機都冇用

有用，有部可以直接計到in同d，所以先唔比用嘛

我抄wiki嘅idea
之後用自己語言寫
wiki佢有曬reference
之後我再係reference list到copy相關article同books
又過到plagiarism
又好似睇咗好多書咁

個point係自己作出黎，個出處都係自己作出黎，用黎呃個turnitin就連果3~7%既similarity都無埋
份功課都係用黎放係professor枱面，唔洗咁認真 反正有grade inflation，你無抄野就唔會肥鳩你，你寫得有文有路似似樣樣就起碼都有個B

咁樣要用腦作，未到最懶

字體最細 轉白色 塞啲.入去有機會比人捉你抄既地方

中學啲閱讀理解都係上網抄架啦 邊會睇架
睇啲文人係度叫春，我不如睇多條tech talk

文科冇呢支歌仔唱

好正常
讀u先唔會真係去認真讀書
利申：3大乞食3rd hon grad

我都係, 係wiki 搵reference
仲有睇人地差唔多類型嘅論文, 見人地quote d野差唔多又o岩用, 就抄黎用, 又可以抄埋reference

To 樓主
我係讀physics
上堂或者note都係靠google
science 好在自己理解到 識計數同死記定義model answer考試就冇咩問題 係FYP同 presentation辛苦一兩次
吾知其他科點
最重要係出到黎做野再學野要快
你工作用到的英文要立即記住
就應該吾會比人知你呢個大問題
係間中比人覺得你英文有小小差
最後 未出黎做野 就比心機學好英文啦 出到黎做野好難再有時間

咁你最好google 下乜野你過冷河

人地想解做過咗一層嘢，一層filter咁啫
捉字咁認真做乜

好在turnitin蠢
剩係識睇wording嘅similarity
唔識睇idea嘅similarity

係呀

你咁做不如請槍算啦
一份幾舊-一千

undergrad個個都係睇雞精書同維基 攞到個core既idea同argument 再左抄抄右cite cite收工㗎啦

master同phd先會自己做哂成篇

我已經懶得同佢討論

同巴打差唔多做法，
但會加多個paraphrase tool 哩個步驟

係有錢既就唔洗學我咁做啦

其實點為止自己做哂成篇？
D point 全部自己諗再搵文support就算自己做？

達哥都屌過呢樣野
大學d文 學生程度既時候其實唔係好容納你開發新野
都係逼你左抄右抄d既有既資料

讀3年 次次都係搵人地點講 拎人個point之後就睇文搵d result同睇人li review quote 既theory 同自己講既野吻合就落refer 完全冇一篇係真真正正自己做...

頭一兩次都仲會認真做
後尾醒覺 覺得煩到仆街
作個千幾字要我睇幾萬字

原來咁多人同我一樣
上網抄完用google translate + grammarly過冷河
再揾關事嘅references用ctrl f直接cite幾句嘢出嚟
咁就做完

最緊要有個人見解同主張，而個人見解最好有前人論文做支撐。
唔係叫你跟人口水尾，係當你有諗法時，你去搜尋下有無人都曾經有過相近嘅相法，睇下人地點樣分析同研究，再評下佢咁樣做法啱唔啱，如果你都覺得啱，就可以做一個比較好嘅論點支撐。
如果佢嘅研究，分析你唔太認同，你可以利用你認為較好嘅方法去真係做個研究/數據出嚟支持返，又或者假設返件事同結果出嚟。之後再寫返，所以理論上，應該就會係點點點，做返個結論。

論文最緊要係，主張、立場、論點、學術根據支持論點、推論/預測、實驗、統計、分析統計、結論 ...

好難三言兩語講點樣寫得好 , 希望幫到你。

Ug只係學術起步點，頭幾年咪就係學點用
Fyp先係唯一轉捩點

fyp咪都係抄下改下 有咩大發現？

唔講以為自己開post 每次做功課exact7ly 就係咁做，抄嚟抄去，過幾個translate網再用自己字改嚟改去，有時諗個老師會唔會發現啲功課同考試寫嘅essay文法咁唔同

識睇埋wording我諗全球有八成學生會仆街

無撚錯 我自己有idea就話我無ref

嚟嚟去去都話我個論據無前人support好薄弱

要讀到上phd先叫做有少少話語權

有無英文好嘅巴絲分享下係咪做咩essay都唔用google或者其他網

仲以為得我一個咁做

有文出就係

冇文出有咩話語權

2.1
pcll都唔使考

咩黎
我讀大學果陣google translate 仲係好鳩, 譯得好差
基本上過一次冷河已經夠
不過自己想真d 所以先加自己再翻譯呢個step

想知上面話grammarly個D巴打係咪買premium
同埋Thesaurus好似搵唔到邊度有得import

高汁留言

老老實實
寫咗咁多年essay
所謂academic writing
就係qoute一堆人嘅文嚟去講啲廢話

每次都叫人唔好用WIKI資料,但事實用WIKI既佔大多數

我係出面讀書都係咁做，自問譯得真係好差

梗係用wiki citation link果啲

我都係😂😂

我四年都係咁過
上堂傾計
全部科都自修 有啲只睇lecture notes 有啲借埋書
啲professor講到自己科好難咁
其實書有哂答案 唔洗自己explore
考試其實都將書啲嘢寫返落去

唔明點解啲人做assignments gp好似咁難咁
google一search咩都有
揾到英文source 咪用自己字寫出嚟囉 point照跟
揾到中文source 咪用譯返做英文囉 point照跟
唔通真係要你一個雞degree做研究咩

gpa過3.5

無錯呀
仲自己練埋proofread

有次同個同學一齊做同一份嘢

我上網睇完啲point 用自己字寫
好快就完成

個同學自己喺度brainstorm
佢問我點解咁快做完
我咪如實答有google book, scmp, 海外大學啲report
睇哂之後綜合咗咪寫到

然後佢一臉不屑我咁做
佢仲擺出一個自豪自己係好學生嘅樣 講：我自己諗嫁

Finally我咪拎A 佢咪拎C

其實一個course一個final exam就夠

最多加埋mid term

assignment根本多餘

諗緊無internet嗰陣啲成績好嘅學生係咪勁到抽筋

港珠澳都係用快捷嘅方法做事情

數學家做研究成本很低 只需要紙筆和垃圾筒就可以了
但比起數學家 我更喜歡聘請哲學家
因為他們只需要紙和筆

大學其實唔係學知識
係學自我管理

大學啲堂上嚟無用 無實用嘢 學術性又唔夠專
但因為佢高度自由 所以要學自我管理
學點樣用最少力最少時間 有最多嘅收鑊
唔係點parttime屋企拍拖運動上莊

嗰時有書有報紙

要成績好都係要睇書嘅
只係以前紙書
而家google book咁解

有時自己打好似仲快

好難好似而家咁四圍R source 照抄拎高分
應該成日摺liba睇書尾嘅index list做功課

港豬澳同膠鐵 都係用最少力最少時間完成

On9 超支成百億喎大佬 少左係邊呀 ？

有時d題目你真係唔識 唔熟 諗唔到點寫
想搵篇野照抄先會咁做

你先on9 , 唔諗下超支d錢去左邊？

巴打讀咩領域，小弟中文做緊FYP，有多少迷失，求指點

兩樣都係超支同延遲通車喎大佬

每次中轉英交完turnitin見到得幾%similarity都好心虛

所以點解咁多人話讀完大學 = 無讀就係咁解，因為真係無讀過，所有嘢都係抄考返嚟然後就好自豪，睇個post真係笑到仆街

你細心d諗下啦

用文筆改 首先你要中文好

我都係亂QUOTE 英譯中 中譯英 咁寫
最後拎去比人做校對

其實樓主做到呢個地步都算係奇才

唔驚啦 反正岀黎做野教過讀過既野都冇撚用
不如大學hea做搵份intern pt儲下經驗仲好
認真

睇呢個post真係學到好多野

Trans 去engine la,功課直接上網答案

根據早排有位巴打plancktime開po指出，
連登仔對大學科系嘅分類方法有四，

1 非精英者乞食科
2 正常科/普通科 （有少少市場需求，唔一定精英先可以搵返本行，可學以致用）
3 搵食科/專科 （可以學以致用，有一定市場需求，人工較高）
4 神科 （一畢業實爭住請，兼人工高）

大學揀科，可以分為四類

小弟文科撚，領域係 [外語+教育] 個邊，
我覺得我喺屬於普通科。

唔知巴打你係邊類科系。 畢業論文最緊要係興趣，唔知你主題定好咗未。
學士畢業論文，比較建議寫你有興趣嘅分野，相比容易嘅主題，我覺得興趣先可以推動你寫得好。唔一定要好熟好叻嘅分野，你嘅興趣同埋交論文嘅必要性會推動你去搵資料，搵答案。
當你搵嘅同時，又可以學到你本來唔係真係咁熟嘅分野。
又可以滿足到你興趣。一舉兩得。
如果做自己最熟嘅分野，你就學嚟學去都其實係學個小部份嘅知識，你讀大學就好似只係帶得走個小部份嘅知識。
學士畢業論文，相比原創性，其實主要都係睇你點樣應用返前人論文做返個啱你（個人）/時代嘅題目，整理同分析比較重要。
唔知其他科系係點，但我文科係咁樣做過嚟。
碩士論文就真係要原創性再加上些少實用性會好d .

希望幫到你

用左錢=/=有出相應嘅力架

識人cs fyp整個app
本身可以話完全唔識打code
最後淘寶

呢啲大撚把

真係比個stackoverflow你都唔知抄咩code

最撚正係佢d中期進度報告全部做到
係final report hea左d
我自問programming 都廢所以揀左個輕鬆study

想問下 d資料係中文嚟，我將佢直接中譯英就用 咁turnitin會唔會check到

唔睇reading
根本上堂跟唔到

唔會

工程都有啲新發現嘅
睇你有無興趣啦

當年學嘅嘢都無咁鎖碎
工程就工程，ge/common core可以自選

快捷地做錯事呀麻

支那建設少咗堆貪污洗費
會變得今日如斯此地？

大學係教我點用最小時間做最多既事

讀工程咪得
乜reading都無睇過，ust jj都2nd up

冇一科既文係自己作google 陪足我咁多年

我大學全部論文都係咁做

turnitin 有bug

有冇聽過隱形符號同underline

當年直接copy 有個sem 4科3A1B+

紅字果位講得出就好明顯唔係大學生

上面有拎咩GPA 3.9 讀碩士 真心佩服,希望你人工高

但身邊幾個大學FD second up ,好多人都考到政府工,入境主任已經係人生贏家
有人覺得學術重要,但有人只係拎想沙紙去考岩自己既工

回想大學時間

我諗讀書做assignment得5%
返pt 20%
去旅行exchange 25%
50% 係hall 搞莊,打牌,打機,踩單車環島,行山

真係要多謝google

而家讀緊master正正係咁
寫essay不外乎幾個steps

google search keyword (係頭2-3頁抽3-4篇article出黎)
每篇article 抽2-3段出黎
將d sentence先後次序調位
passive, active互換
keyword用同義詞replace
轉吓啲transition word

淨係introduction同conclusion用自己文字寫
最多每段自己加返句topic sentence

有技巧地抄reference都唔容易架
唔會次次都grade A級數
但9成都有B 或以上

條友口臭啫
但你要明白， degree master都係被逼咁作，你要搵reference ，即係抄考 學界只係用citation 依啲美好嘅概念掩飾事實

有邊個唔係咁

出到社會做嘢絕大部份時間都要跟template，你改變唔到只有跟

總要有一大堆人去做依啲睇落無創意嘅嘢
社會先會運作到

citation 同 copy 兩回事黎，前面位巴打已經講得好清楚 呢個post 大部份人只係講緊copy

我知呀
但實際上，整個概念，意思都係係人地度複製出黎
無論點改字改結構，都只係掩眼法
真係完全自己寫自己諗，phd啦

真事咩ching? 如果係咁揀topic 要揀大路個啲大路wo. btw 之前睇過啲local master 既dissertations, 唔似咁雞⋯要自己form 個multiple regression雖然都係引經據典不過都唔容易⋯

讀文科
根本冇時間睇書
做功課係睇曬搵到既前人assignment
整合就完
都要做成幾日

你試下讀哲學唔睇reading

你都識講文科啦
文科都唔駛睇其他更加唔駛睇

呢d先醒目

唔知歐陸哲學點，但就分析哲學而言，除非教授要你寫關於份 reading 講過啲乜，否則以分析哲學呢種以論證爲單位既學科，係可以直接 google keyword 明咗 reading 講既論證之後自己慢慢坐喺度諗，真係唔多需要睇

Google scholar 配zotero寫文神器

而家轉左打latex,，仲有zotero cloud成件事更加輕鬆

上網search過黎睇 zotero好似幾正喎 巴打通常揾幾篇 呢到抄啲嗰到抄啲交report？